\difficulty{3}
Пять пружинок соединены так, как показано на рисунке, и в исходном состоянии ни одна из них не деформирована. Коэффициенты жёсткости трёх пружинок равны $k_1$, а двух оставшихся~--- $k_2$. 
\begin{enumtask}
	\item Чему равен эффективный коэффициент жёсткости системы пружин? 
	\item Систему растягивают, прикладывая к её концам одинаковые силы. При каком соотношении $k_1$ и $k_2$ пружина $2$ остаётся сжатой?
\end{enumtask}
\answer{
	$k = k_1 \frac{k_1 + 3 k_2}{3 k_1 + k_2}$;
	Пружина $2$ сжата при $k_1 < k_2$
}
\tags{9, регион, пружины}